曾志健缺席聆訊法庭發出拘捕令 海外組織代發聲明指正在流亡

【癲狗日報】去年10月1日香港多區出現反送中示威，其中在荃灣被警員曾家輝開槍擊中心臟附近位置的19歲學生曾志健早前被控襲警及暴動罪。案件今（二十二）日下午原定在區域法院再提堂，惟曾志健缺席，遭法庭發拘捕令。「健仔」其後透過海外組織發聲明，表示認為抗爭下的罪行和刑罰都不應被接受，認罪和坐監不應出現在選擇中，要找方法繼續奮鬥，現時正在流亡。
案件十月初在區域法院審理時，曾志健當時有到庭應訊，辯方代表律師指要與控方再商討案情並作出調整，之後會有明確答辯意向。控方指由於跟「健仔」達成共識，他會考慮認罪，並申請將案件押後以修訂控罪內容，裁判官因此獲准被告保釋，當時「健仔」在庭外指指自己將會認罪。惟辯方代表律師黃瑞紅今午在庭上指，聯絡不到曾志健，申請免除其法律代表職責，獲裁判官批准。控方亦指，警方星期日（二十）日亦曾登門尋找無果。 裁判官高勁修遂決定對「健仔」發出拘捕令。
組織「FRIENDS OF HONG KONG」其後在社交網站FACEBOOK專頁代曾志健發聲明，提到曾志健認為為了抵抗極權下而做的抗爭的所謂罪行和刑罰都不應被接受，認罪和坐監不應出現在選擇中，要找方法繼續奮鬥，永不投降。
組織指，「健仔」因此在10月尾曾與其他人到美國駐港領事館求助，現時他們正在流亡。
聲明又指，曾志健等人現時與一名美國公民同住，不擔心安全問題，慶幸他們的個案受美國等多國關注，而「健仔」早前流亡到英國的女友亦正在當地適應新生活。
翻查資料，前「學生動源」召集人鍾翰林當日被警方國安處以涉嫌違反《港區國安法》拘捕，《南華早報》指，鍾當時正欲向美國領事館尋求政治庇護。
美國駐港澳總領事館回應本報查詢時表示，基於私隱，不方便評論事件。但一般而言相關人士須抵達美國後，才能提出「政治庇護」申請。

曾仔健與邱宏達各被控一項暴動罪，兩人均報稱學生。控罪指，兩人於2019年10月1日在荃灣海壩街、大河道、大河道北和鱟地坊一帶與其他不知名人士參與暴動；另外，「健仔」被控兩項襲警罪，指他於同日在荃灣鱟地坊，襲擊警員謝思明和曾家輝，其中曾家輝為當日對其心臟附近位置開槍的警員。
至於當時上前查看「健仔」傷勢的理大博士生邱宏達，辯方大律師黃宇逸在今日在庭上指，要就案情細節與控方商討。法官提醒案件已經多次押後，希望下次提訊會有答辯意向。案件將會在2月2號下午再審，被告繼續保釋候訊。

走得快好世界